[讀社科悔終生] 對社會科學有興趣或者唔知社科讀啲咩既可以入一入嚟

見到隔離排jupas post好多人都對社科有興趣
想開個post介紹番社會科學係讀啲咩
首先要釐清下 讀社科=/=搞社運 如果你係因為最近既反送中運動 見到社會既不公義而想讀社科去改變社會 你就諗多咗喇 讀
社會科學入面有地理學、心理學、政治學、社會學
講住咁多先 其他同路人可以喺下面講下自己讀緊既社科係點

lm

社會學幾好
讀完個人諗嘢闊咗
分析力好咗
但無對應嘅職業
不過本人認為搵唔搵到工係睇你叻唔叻，
而唔係讀咩科出身

利申中大soci grad

LM

想讀JS6717既DSE同學
HKU sosci入面有個programme叫GCSI 係compulsory要去做intern 唔做畢唔到業
但係個internship係冇人工 係冇錢收㗎！
最多faculty會喺你做完之後俾番500蚊你

我開post主要係想提醒下DSE同學唔好因為一時衝動而揀社科嚟讀

所以我咪講吓讀完社科之後個人有咩進步
我無淨係講好處 或 壞處呀
唔好一時衝動～
我而家咪提供多啲資訊比大家思考

仲有 compulsory exchange
真係荷包有返咁上下厚度先好報

窮撚報台灣算

讀社科真係幾好 讀完出嚟都係做mgay

屌準備悔終生

報咗咩
其實讀嗰陣幾開心 享受下四年光景

Hkcc政政

最緊要跟興趣讀

如果你鍾意社會議題既話，讀社會學/政治學會係唔錯選擇
到畢業既時候搵工要寫文/分析某啲議題應該難你唔到
不過易唔易搵工就唔敢寫包單

巴打我想問HKCC Soc Sci同Space Soc Sci之間應該簡邊間

Cccu

No CCCU

Space

Global Citizenship都算有趣
但SI真係

我好鍾意貼錢打工㗎

要有心理準備乞食
講完

過來人
果兩個月係人生最屈辱時間
不過GC好玩

補充多樣野
讀政政一樣＝/＝讀香港政治
政政啲理論多數都係黎自英美啲國家，同埋香港啲教授好多係教中國政治（香港有學術自由，好吸引啲中國唔鍾意嘅學者）
香港政治唔係冇得讀但一定唔係主要
當然讀完對香港個情況了解會深左就係真